首設借用環保餐具 記者挑戰場內走塑

美食博覽可說是美食天堂，但同時亦是環保人士的地獄。膠杯、膠碗、膠叉、紙杯、紙碟、竹籤......

每分每秒都有各式各樣的垃圾，使場內垃圾筒輕易裝滿。假如使用環保餐具，是否就能不製造任何垃圾呢？

美食博覽的美食固然多，
除了包羅萬有的預先包裝好食物，
還有各款現場即吃的熟食和試食，
令位位入場人士都買得安心又吃得開心。
但當大家吃得津津有味的時候，
又有沒有想過由購買到用餐完結的幾分鐘內，
隨時已製造了最少一件需幾百年來分解的垃圾？
當你吃完一件又一件食物、
隨手接下攤位人員遞給你的試食，
垃圾便在不知不覺間堆積起來。
而當每位入場人士都這樣的話，
一次美食節製造出來的垃圾可想言之是有多少？

20元按金借用環保餐具

為了鼓勵入場人士減少使用即棄餐具，
貿發局今年首次聯同企業Bottless，
推出可循環再用的飯盒借用服務，
每次借用的按金為20港元。
為了測試措施是否有成效，
《開罐Opener》記者決定進行實測，
挑戰場內全程走塑會否成功！

商戶：自備餐具當然好

記者租用了會場提供的餐具，
開始在場內使用環保盒來買食物，
大部分參展商都十分合作，
表示支持客人使用環保餐具。
賣魚蛋和凍貨的負責人卓先生說：
「（自備餐具）當然好，
我們又不用浪費耶麼多膠碗。
我哋都盡量唔用咁多膠袋，
盡量到一定數量就會送環保袋，
希望環保袋會繼續循環再用。」
不過，以他們的觀察，
較少看到市民自備餐具，
大部分都習慣使用即棄餐具。
他們認為市民使用環保餐具，
不會增加他們工作量，
反而是市民可能會覺得麻煩和不習慣。

花膠檔拒絕自備餐具

雖然挑戰的過程大致順利，
但記者也遇到一間賣即吃花膠的攤位，
堅持不容許客人使用自備的餐具，
只能用他們提供的發泡膠兜。
攤位的工作人員解釋，
他們的花膠只可以現場吃，不設外賣，
因此不會為客人放進食物盒，
令記者的走塑挑戰經歷了小挫敗！

記者就現場所見，
大部分人士都沒有自備餐具，
或者使用大會提供的可重用飯盒。
沒有自備餐盒的吳小姐表示，
她和友人沒有此習慣，
認為即棄用具比較方便。
另外，許先生則說，
因為入場前未知自己會吃甚麼，
所以認為難以決定要準備怎樣的餐具。

On9

咪on9啦，真正既環保係用手食，食完再用口水清潔

直接倒入口

出門口買一包飲管掉左佢

睇完即刻開低兩度冷氣